★調查指寮屋劏房戶人均居住面積 較獨立囚室細

一項調查顯示，近八成受訪寮屋住戶，居住單位面積不足二百平方呎，其中寮屋劏房戶人均居住面積更比監獄的獨立囚室細。

63歲的梁先生住在粉嶺寮屋區，一個大約五十平方呎的劏房，月租二千五百元，平日他就是睡在這一堆衣服之下。

寮屋劏房租戶梁先生稱：「住房的大小、設施，當然不會有全部配套，一個人會有全部的空間，大部分都是數個人用同一廁所，有些甚至沒有廚房，只是人人拿著個電飯煲，啟動它，甚麼都是靠電飯煲。」

鄰舍層面社區發展聯席，去年十月至今年三月訪問北區、大埔和荃灣等六個地區，97個住在寮屋區劏房、貨櫃屋及組合屋的租戶。

近八成受訪住戶居住單位面積，由100平方呎以下至200平方呎，其中寮屋劏房面積的中位數，每戶為150平方呎。

按此計算，調查指寮屋劏房的人均居住面積只有63平方呎，比懲教署的獨立囚室細。

鄰舍層面社區發展聯席代表王坤榮稱：「觀察到寮屋劏房數量有增加，好多過往是豬欄，或農舍改建成劏房，至於甚麼原因，他們見到『有價有市』，自然會非法或不非法將寮屋改建成劏房出租。」

將來 坐監要不要交 市值租金

赤柱地段租金肯定天價

冇人理樓豬，幫手推吓

BLOCKED

push

長遠應該增建監獄

Push

應該坐監要收返租